(求解)(隻隻字都係中文)我老豆send左段文章比我

除左支那又贏之外我真心睇唔明篇野係到up緊乜撚野
我老豆又問我睇完篇野有咩意見
有無人可以幫我諗下有啲咩係可以一下收呢篇文皮

美中貿易戰第42日
林行止 信報
美國「五加一」＊的貿易談判代表團剛返抵國門，白宮便宣布習近平主席的首席經濟顧問、國務院副總理劉鶴將於下周訪問華盛頓，繼續中美貿易磋商，「希望達致對彼此有利的結果」。有談判遠勝彼此不瞅不睬，以後一情景很易「動武」，那肯定是自知武功不如人的一方所不願見！

昨文指美國代表團對中國拋出的條件，等於提出「哀的美敦書」（「最後通牒」、下戰書），以為用詞過分，哪知昨天《金融時報》評論此事的「社論」，說得更「難堪」，它指美國拋出那些「非理性」令人無法接受的「辣招」，等於直接抨擊中國的經濟政策，更認為中國的外交「有毒」而法律則具「破壞力」……值得注意的是，當數天前美國代表團在京時，《金融時報》突然發出一項中方未予否認的訊息，報道中方已完成在南沙群島（島礁）部署多種導彈（大概便是最先進的「反介入和區域阻絕武器」〔A2/AD〕），與五角大樓關係密切的智庫蘭德一名專家說，中方對在南海的軍事活動不再猶抱琵琶（Unambiguous），當然旨在顯示實力。不過，此舉如有令美國生怯意而在貿談上不再太咄咄逼人的用意，顯然起不了半點作用！

美國主導的這次「貿易摩擦」（有關雙方都避免「貿易戰」），雖然仍有商談餘地，而對於劉副總理再度赴美，美方亦「樂觀其成」；然而，從公開的資訊看，中方若果不作重大讓步即接受「最後通牒」中的大部分條件，恐怕談不出「互利互惠」的結果（當然，如果習主席說服相隔四十多天便再度訪華的北韓獨夫「真．去核」，立一大功，美國也許會稍為鬆手）。正因為中美對何以兩國貿易會嚴重不平衡的看法，南轅北轍，美媒才會把今年定為中美關係「考驗年」（Testing Year）。至於她們能否通過「考驗」，劉副總理下周美國行後應見端倪。

關於中美貿易不平衡問題，「禍首」當然是美國，以其政府和人民，長期「先使未來沒有的錢」，主要貿易對手因而錄得足以媲美天文數字的貿易順差（盈餘），理所當然。美國這種未能量入為出的消費習性，本來可以遏制（當然不是易事），可是，在七十年代（一九七六年諾獎得主）已享大名的佛利民，三番四次指出貿赤對出現逆差國利大於害，一句話，美國可以印鈔票購買「舶來品」，何樂不為。此說確令不少經濟學家口服心服，消費者（尤其是引誘消費者消費的金融機構）更大喜過望，因此人人做「大嘥鬼」，結果當然年貿赤動輒過千億美元。問題是，這些「赤字」換成世界流通外滙，可以收購環球有形及無形的資產，北京對「最強國」美國的百業興趣最大，大事收購投資，不數年便動搖「美國國本」。克林頓、布殊四十三（為免與其父混淆加此以示為第四十三任總統）及奧巴馬對中國存有幻想，對中政策遂無大成，令中國憑「貿盈」坐大，且因此信心大增而堅決另闢天地，終於令內閣集仇中反華分子大成的特朗普總統，痛定思痛，趁武功未廢，對中國痛下殺手以遏制其崛起。中美的糾纏，看來很簡單，一切皆因「貿赤」而起，但要擺平中美間的矛盾，不是易事。中國人勤奮強幹，善於模仿，偶有創新，便沾沾自喜，而民族性與英國人的「內斂」相反，加以念念不忘「自古以來」曾有過的輝煌歲月，在家底「薄積」的現在，已信心滿滿，有帶領世界走中國之路的雄圖。特朗普若未能為他尊敬的朋友鋪好下台階，中美貿易摩擦恐難善了。

贏國又贏

睇晒，但我睇唔明，有無翻譯？

我都搵緊人翻譯
究竟係我有問題定係寫文條友有語癌？

中國人勤奮強幹，善於模仿，偶有創新，便沾沾自喜

即係話班贏國人一味靠抄, 有少少新野就牙斬斬叻唔切

佢跟著就會話[英國人淨係成日J歷史](大概意思)
好撚煩呀屌點先可以一野收呢篇文皮

佢send多篇嚟呀屌

“自由”，是强者主導的
林行止(信報)
二、

寫了這麼多年時評，瀏覽（不敢說細讀）了若干文章專書，愈來愈相信毛澤東的「槍桿子裏出政權」，是古往今來中外「合用」的「定海神針」。處此亂世，沒有勝人一籌的「槍桿子」，千萬別強出頭遑論指點他國江山。

複述上面數十字老話，是於五月四日《史丹福新聞》（Stanford News）讀到題為〈戰爭促成十八世紀的英國工業革命〉（War drove 18th- Century Industrial Revolution in Great Britain）一文。迄今為止，幾乎所有的人（包括學者）均相信紡織業的興起、蒸汽機的發明及煉鋼技術研發成功，促成了英國工業革命；然而，史丹福大學現代英國史教授百麗雅．息娣婭（Priya Satia）提出更具說服力的看法──她的新著《武器帝國──武鬥造就工業革命》（Empire of Guns : The Violent Making of the Industrial Revolution）雖未到手，惟她對《史丹福新聞》記者所作的簡介，印證了筆者過去多番在這裏述說的觀點，頗近事實。爬梳研究軍火交易的史料，息娣婭教授發現伯明翰葛爾頓（Galtons）家族經營當時英國最大規模的槍械製造廠的文件，顯示在一七九五年之前（及之後），幾乎所有伯明翰的金屬工業（作坊）都與製造武器有關，比如煅銅煉鋼養活了無數金屬工人，他們製造的「小玩意」原來都是槍械零件，而這些武器令英軍東征西討，成功征服散布世界各個角落的殖民地──由於軍事開支俱出自納稅人口袋，因此可說當時英國全民都為武器製造業服務！

息娣婭同時發現，十八世紀英國官員對武器製造與工業革命的關係，了然於胸，那即是說，武器對工業發展極之重要，因此，當年英國政府千方百計阻止（actively discouraged）其他國家，包括已「歸順」英國的印度不要發展武器工業，一切都可由英國供應──英製武器不僅賣給印度，與英國為敵的國家（具體情況有待收到該書後再說），亦不禁售──英國這樣做的目的，在令這些國家（友、敵）失去自製武器的誘因。如此這般，英國便在某種程度上壟斷了軍火市場。

筆者常說，一七七六年阿當．史密斯主張自由放任的《原富》出版後，雖然英人奉為圭臬、視為「聖經」，可是，貫徹自由放任貿易政策，要待近百年後才啟動；在這些年，息娣婭指出，英國政府需要大量武器以征服那些後來成為其殖民地的國家，目的當然在「自由貿易」。由於有此實際需要，作為最大的買家，英國政府遂多方鼓勵英國軍火工業創新、研發「大殺傷力」武器及提高生產力！結果不僅造就英國成為「日不落國」的帝國霸業，而工業革命亦成為改變世界的重大成就。

沒有足以震懾對手的軍力，無法開拓海外市場（遑論「自由貿易」），是放諸古今中外皆準的「真理」。息娣婭的書，為大家提供了有力的「旁證」。

＊昨文指四人代表團，不確；其實共六人。除前述四人，還有白宮首席經濟顧問庫德洛（L. Kudlow）及駐華大使布蘭斯塔德（T.E. Branstad）。

乜真係林行止寫嘅

係信報個網到搵到

佢可能係搵人代筆嘅

乜原來墮落成咁

成篇嘢言之無物，飛機文都話睇得明，呢啲文真係睇完都唔知睇咗啲乜

所以先麻撚煩
我老豆問我睇完篇文有咩睇法
我都唔撚知佢想up乜鳩可以有咩睇法
唔通答佢用屎眼睇咩

你睇清楚啲 佢話緊贏國人丁歷史

咁同前面講美國人大嘥鬼有咩關係？

大嘥鬼係對應侵侵痛定思痛

大慨係
美國人大嘥鬼->美國對贏國貿易逆差->贏國人沾沾自喜->美國想改善逆差->美國出五加一->贏國自知唔夠打不願動武->派人去美國傾減咁d條款同去南沙搞搞震增加談判籌碼

呢篇林行止又唔係寫得有問題
佢主要就係指出多年黎美國錯信貿易赤字會令國家嘅總利益有得著
再加上美國人嘅過度消費
令中國呢隻以抄立國嘅蝗蟲發育
而家trump趁仲有轉機先發制人

所以貿易赤字係表因
主要目的係阻止中國靠收購坐大發悶財

林行止用太多「親中國」嘅詞語去反諷中國個種夜郎自大嘅心理同行為
係有少少混亂

Too long didn’t read

原來係咁
咁佢其實即係話今次貿易係由侵做主導去決定要點樣完？

如果連埋第二篇文睇
英國以前控制武器生產從而變成大帝國，而家美國同以前美國差唔多，贏國夠唔夠揪?

結論係
有拳頭玩曬

如果連埋第二篇文睇
英國以前控制武器生產從而變成大帝國，而家美國同以前英國差唔多，贏國夠唔夠揪?

結論係
有拳頭玩曬

林行止先生
我收返頭先懷疑你係語癌嘅言論
對唔住

雖然個結論有老母係女人feel

睇完篇文我個腦坐左過山車

香江第一健筆
中美各大五十大板